{
  "questions": [
    {
      "question": "Qu'est-ce que le VIH?",
      "answers": [
        "Une maladie",
        "Un virus",
        "Un animal",
        "Un syndrôme"
      ],
      "correctAnswer": 1,
      "explanation": "Le VIH est un virus.",
      "link": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Virus_de_l%27immunod%C3%A9ficience_humaine"
    },
    {
      "question": "Comment se protéger des maladies sexuellement transmissibles?",
      "answers": [
        "Ne pas faire l'amour",
        "Etre célibataire",
        "Mettre un préservatif",
        "Utiliser des gants"
      ],
      "correctAnswer": 2,
      "explanation": "Pour se protéger des MST, il faut mettre un préservatif.",
      "link": "https://www.sida-info-service.org/les-ist-ne-sont-pas-a-negliger/"
    },
    {
      "question": "Qu'est-ce que le sida?",
      "answers": [
        "Une maladie",
        "Un virus",
        "Un animal",
        "Un syndrôme"
      ],
      "correctAnswer": 3,
      "explanation": "Le sida est un syndrôme.",
      "link": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Syndrome_d%27immunod%C3%A9ficience_acquise"
    },
    {
      "question": "Comment peut-on se soigner d'une MST?",
      "answers": [
        "En se faisant vacciner",
        "En se faisant opérer",
        "En prenant des médicaments",
        "En se faisant tatouer"
      ],
      "correctAnswer": 2,
      "explanation": "Pour se soigner d'une MST, il faut prendre des médicaments.",
      "link": "https://www.livi.fr/sante/infections-sexuellement-transmissibles/\n"
    },
    {
      "question": "Comment attrape-t-on le VIH?",
      "answers": [
        "Lors de rapports sexuels non protégés",
        "En se faisant piquer par une moustique",
        "Lors de rapport sexuels protégés",
        "Lors d'embrassades"
      ],
      "correctAnswer": 0,
      "explanation": "On attrape le VIH en faisant l'amour sans préservatif avec une personne qui est porteuse du virus ou en recevant du sang contaminé.",
      "link": "https://www.sida-info-service.org/le-vih-comment-se-transmet-il/"
    },
    {
      "question": "Comment se détecte le VIH?",
      "answers": [
        "En faisant un test sanguin",
        "En faisant un test urinaire",
        "En faisant un test vaginal",
        "En faisant un test rectal"
      ],
      "correctAnswer": 0,
      "explanation": "Pour détecter le VIH, il faut faire un test sanguin.",
      "link": "https://www.ameli.fr/rhone/assure/sante/themes/vih/depistage"
    },
    {
      "question": "Où peut-on se faire dépister?",
      "answers": [
        "Dans un hôpital",
        "Dans un laboratoire d'analyses biologiques",
        "Dans un champs",
        "Quel que part"
      ],
      "correctAnswer": 1,
      "explanation": "On peut se faire dépister dans un laboratoire d'analyses biologiques.",
      "link": "https://www.sida-info-service.org/ou-faire-un-test-de-depistage/"
    },
    {
      "question": "Le despistage du VIH est-il payant?",
      "answers": [
        "Oui",
        "Non",
        "50€",
        "Gratuit si il est réalisé dans un CEGIDD"
      ],
      "correctAnswer": 3,
      "explanation": "Le dépistage du VIH n'est pas payant si il est réalisé dans un CEGIDD ou dans un centre de dépistage si vous êtes muni d'une préscripton médicale.",
      "link": "https://www.sida-info-service.org/quel-est-le-cout-d-un-test-de/"
    },
    {
      "question": "Quelle est la différence entre le VIH et le sida?",
      "answers": [
        "Le VIH est une maladie et le sida est un virus",
        "Le VIH est un virus et le sida est une maladie",
        "Le VIH est une maladie et le sida est une maladie",
        "Le VIH est un virus et le sida est un syndrôme"
      ],
      "correctAnswer": 3,
      "explanation": "On ne parle de sida que lorsqu'une personne développe une maladie opportuniste.",
      "link": "https://www.sida-info-service.org/difference-vih-sida/"
    },
    {
      "question": "Quels sont les signes de contamination au VIH?",
      "answers": [
        "Des boutons",
        "Des démangeaisons",
        "Fièvre, céphalées et autres symptômes neurologiques",
        "Fièvre, céphalées et autres symptômes neurologiques, diarrhées, vomissements, douleurs musculaires, fatigue, perte de poids"
      ],
      "correctAnswer": 3,
      "explanation": "Les symptômes les plus fréquents sont : fièvre, céphalées et autres symptômes neurologiques, adénopathies (ganglions gonflés).\n",
      "link": "https://www.sida-info-service.org/symptomes-contamination-vih/"
    }
  ]
}
